องค์กรเคลื่อนไหวด้านเกาหลีเหนือระบุใช้โดรนในการส่งข้อมูลเข้าไปยังเกาหลีเหนือ
JungGwangilผู้ก่อตั้งกลุ่มเคลื่อนไหวNoChainที่ทำกิจกรรมด้านเกาหลีเหนือตัวเขาเองหลบหนีจากเกาหลีเหนือมาอยู่เกาหลีใต้เปิดเผยข้อมูลระหว่างการประชุมด้านเสรีภาพที่กรุงออสโลประเทศนอร์เวย์ระบุว่าทางกลุ่มได้แอบใช้โดรนในการส่งสื่อต่างเช่นภาพยนตร์ตะวันตกสื่อบันเทิงจากเกาหลีใต้และข้อมูลในเว็บไซต์Wikipediaแบบออฟไลน์เข้าไปยังเกาหลีเหนือ
สื่อข้อมูลเหล่านี้จะถูกเก็บไว้ในSDCardหรือไดร์ฟUSBซึ่งทางกลุ่มNoChainได้ร่วมมือกับมูลนิธิสิทธิมนุษยชนHumanRightsFoundationในการจัดส่งสื่อบันทึกข้อมูลเหล่านี้ไปมากกว่าพันชิ้นโดยใช้โดรนที่เป็นhexacopterในการส่งและปฏิเสธที่จะระบุว่าใช้ประเทศใดเป็นฐานเพื่อส่งข้อมูลเหล่านี้ข้ามเข้าไปยังเกาหลีเหนือ
Jungระบุว่าเขาตั้งความหวังไว้กับสื่อบันทึกข้อมูลเหล่านี้ว่าจะนำมาสู่เสรีภาพของประเทศที่เขารักให้ได้ด้านThorHalvorssenประธานมูลนิธิสิทธิมนุษยชนระบุว่าทางการเกาหลีเหนือหวาดกลัวกับสื่อบันเทิงเหล่านี้มากแม้กระทั่งการ์ตูนหรือรายการทีวีธรรมดาทั่วไป
ที่มาCNN
